<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-08T14:38:52-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Esteira DevOps</title><subtitle>Desenvolvimento, Cloud e Muito DevOps</subtitle><entry><title type="html">DevOps em 2023 ♾️ Planos e Certificações - parte 01</title><link href="http://localhost:4000/Devops-em-2023" rel="alternate" type="text/html" title="DevOps em 2023 ♾️ Planos e Certificações - parte 01" /><published>2017-07-27T07:00:00-03:00</published><updated>2017-07-27T07:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Devops-em-2023</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Devops-em-2023">&lt;h2 id=&quot;vamos-planejar-nossa-carreira--nesse-post-vou-falar-um-pouco-como-eu-penso-meu-planejamento-de-carreira-&quot;&gt;Vamos Planejar nossa carreira ! Nesse post vou falar um pouco como eu penso meu planejamento de carreira 😃🐳🐱☸&lt;/h2&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Antes de tudo, algo importante é que esse planejamento é de alguém que já tem uma senioridade considerável e vai se planejar por querer novos desafios na carreira. Tendo isso em mente, podemos começar ! Vou tentar traçar passos estratégicos para que todos possam se planejar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;meu-primeiro-passo-nesse-planejamento-é-saber-onde-eu-estou&quot;&gt;Meu primeiro passo nesse planejamento é saber onde eu estou!&lt;/h3&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Para isso em fiz as seguintes perguntas :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Qual tipo de empresa eu trabalho e o que ela espera de mim ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dentro do papel que eu desempenho dentro da empresa, existe algum gap imediato que eu preciso preencher ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dentro da role que eu executo tenho algum gap que eu preciso preencher ?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O que eu &lt;strong&gt;&lt;em&gt;NÃO GOSTO DE FAZER&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dentro dos fatores perguntados antes ? ( Isso é muito importante )&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O que eu gosto de fazer dos fatores perguntados antes ?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;São muito simples as perguntas ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendo essa noção de onde você esta e para onde você quer ir fica mais fácil de conseguir se planejar e chegar mais rápido e de forma confortável onde você deseja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu comecei a utilizar esse metodo em 2021 quando eu comecei a estudar e me consolidar como profissional DevOps/SRE e tinha uma oportunidade de fazer parte da liderança tecnica como especialista. logo eu era :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Um especialista que precisava ser referencia nas práticas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Preciava assumir a responsábilidade de um ambiente de multiplos times multidesciplinares&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;precisava lidar com grande aquisições e inserções praticas em times ainda não evangelizados a nivel de cultura devops.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Era muito nítido que com meus conhecimentos não seria dificil chegar a uma posição de estabilidade dentro da empresa que eu estava, afinal é o que buscamos como profissionais e para isso eu precisaria me refinar em algumas habilidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como eu era consultor em Linux eu já tinha muitos conhecimentos que o mercado via como escasso e não compreendia ainda como DevOps eu resolvi me posicionar como conhecedor da cultura e não somente das ferramentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprender ferramentas é muito fácil mas não era ali que a cultura DevOps morava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já conhecia o nosso amigo de cada dia chamado docker, Bash/Shell script era um hábito, que inclusive me ajudava muito já que meu desktop era um linux e eu nunca gostei de tarefas repetitivas, conhecia kubernetes o que já me colocava na frente da maioria do mercado ( e poe até hoje ), já dominava ansible, git, gcp, aws, azure e cicd. O que me faltava ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me faltava a experiência organizacional. Eu não sabia como apoiar times de DevOps de cima ou como trabalhar ao lado do gestor e garantir as entrregas de forma eficiente seguindo de acordo com os KPIs e sem aumentar silos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu fui contra o que o mercado pedia e escolhi certificações que me davam conhecimento organizacional e me proporcionariam a interação que eu precisava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.itsmnapratica.com.br/wp-content/uploads/2021/12/SREFoundation-2.png&quot; width=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meu cloud original era GCP e por isso eu resolvi iniciar em SRE pois era uma pratica normalizada dentro da cultura do cloud google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com essa certificaçlão eu aprendi muitas coisas relativas a risco e negócio. Comecei a pensar com outra cabeça, a do cliente e cada vez mais entender que serviços devem existir com qualidade e sempre se moldar a necessidade do seu principal interessado o cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessa certificação aprendi sobre metricas e como setalas nas ferramentas, ferramentas essas que eu já dominava e não conseguia ainda entregar como eu queria. Essa certificação me fez passar de tecnico para um real engenheiro pois antes de fazer eu passei a pensar em coisas como :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;- Quanto esforço eu vou me desprender para azlcançar um objetivo ?
- Quantos novos problemas eu crio ao resolver um probelma anterior ?
- É necessário trabalha uma nova feature ao invés de melhorar uma feature que não esta em seu estado perfeito ?
- Quais tecnologias resolveriam meu problema e nao são praticadas no mercado ?
- Como monitorar expectativas ?
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Bem, essa certificação me abriu os olhos em muitos pontos e me deu uma posição de bastante prestigio dentro da organização que eu trabalhava pois somou muito a experiência de mercado que eu já tinha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim essa foi minha primeira certificação “não tecnica” e respondeus as perguntas de 1 a 3 de uma forma mais que perfeita.
Outro fato importante é que essa certificação não era capitalizada então eu não precisava refaze-la de tempo em tempo, eu teria ela e ponto, sem renovação.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;continua na parte 2 ….&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Rosthan Silva</name></author><category term="postagens" /><category term="devops" /><category term="carreira" /><summary type="html">Vamos Planejar nossa carreira ! Nesse post vou falar um pouco como eu penso meu planejamento de carreira 😃🐳🐱☸</summary></entry></feed>